【歷來最重】證監會連罰4銀行近8億 涉新股保薦缺失 瑞銀被釘牌1年

證監會連珠炮發，向保薦人開出史上最大額罰單，一日內公佈向4名保薦人瑞銀（UBS）、渣打、美林及摩根士丹利罰款近8億。證監會指，瑞銀（UBS）在擔任三宗上市申請的聯席保薦人時沒有履行其應盡的責任，三宗上市申請分別為中國森林控股有限公司（中國森林）、天合化工以及另外一間正在調查中的公司，向其罰款3.75億元，並吊銷其就機構融資提供意見的牌照，為期一年。

證監會用5點詳盡列出瑞銀在中國森林的上市申請中所犯的保薦人缺失，主要是第一、沒有核實中國森林的森林資產是否存在，第二、沒有核實中國森林集團的「林權」；第三、沒有核實中國森林遵守相關法律法規的情況；第四、對中國森林集團森林資產的受保範圍所作的盡職審查不足；以及對中國森林客戶的盡職審查不足。

有冇巴打做UBS Corp Fin?
知唔知咩環境?